\documentclass[a5paper,twocolumn, landscape]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage{geometry}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{fourier}

\def\nbcopy{1}

%\DeclareUnicodeCharacter{€}{\euro{}}

\geometry{top=1cm, bottom=1cm, left=1.5cm, right=1.5cm}
\setlength\columnsep{2cm}
\setlength\parsep{2cm}

\newcommand\defin{\paragraph{Définition.}}
\newcommand\thm[1][.]{\paragraph{Théorème \emph{#1}}}
\newcommand\ex[1][.]{\paragraph{Exemple \emph{#1}}}
\newcommand\rem{\paragraph{Remarque.}}
\newcommand\notat[1][.]{\paragraph{Notation \emph{#1}}}
\newcommand\meth[1]{\paragraph{Méthode:~\emph{#1.}}}
\newcommand\prop[1][.]{\paragraph{Propriété \emph{#1}}}
\newcommand\demo{\paragraph{Démonstration.}}
\newcommand\demoroc{\paragraph{Démonstration ($\Delta$ROC).}}

\newcounter{exo}

\newenvironment{exercice}{%
\stepcounter{exo}\textbf{Exercice\ \theexo.}}{%

}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\def\text{%
\hfil{\Large\bfseries Proportions, union, intersection -- exercices}\hfil
\setcounter{exo}{0}


\begin{exercice}
    \hfill\hfill\linebreak\noindent\includegraphics[width=0.7\linewidth]{standalones/2/1_proportions/var_prop_42.jpg}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Un sachet contient des bonbons et des sucettes. Les sucreries sont soit à la fraise, soit goût cola. On donne le tableau suivant:

\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabular}{c|c|c|c}
     & Fraise & Cola & Total \\\hline
   Bonbons  & 8 & & \\\hline
   Sucettes & & & 32\\\hline
   Total & 20 & & 60
\end{tabular}

\begin{enumerate}
    \item Compléter le tableau avec les données manquantes.
    \item Quelle est la proportion de sucettes dans le sachet? Arrondir à 0,01\% près.
    \vspace{1.5cm}
    \item Une sucrerie est emballée par un papier si elle a un goût cola, ou si c'est une sucette. Calculer la proportion de sucreries emballées.\vspace{2cm}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Un refuge pour animaux, d'une capacité de 120 places, accueille des chiens et des chats. Un jour donné, le refuge était en pleine capacité, et on dénombrait:
  \begin{itemize}
  \item 32 animaux mâles;
  \item 30\% de chats;
  \item 25\% de chiens mâles.
  \end{itemize}

  \begin{enumerate}
  \item Compléter le tableau ci-dessous.
  
  \begin{tabular}{c|c|c|c}
     & Chiens & Chats & Total \\\hline
   Mâles  &  & & \\\hline
   Femelles & & & \\\hline
   Total &  & & 120
\end{tabular}
\item Déterminer la proportions de chats femelles dans le refuge. Arrondir à 0,1\% près.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
    \hfill\hfill\linebreak\noindent\includegraphics[width=0.7\linewidth]{standalones/2/1_proportions/var_prop_43.jpg}
\end{exercice}

}

\foreach\i in {1, ..., \nbcopy} {\text\newpage}

\end{document}\begin{exercice}
Dans un village, une étude sur la masse corporelle de 200 habitants a été menée, de laquelle il ressort que:
\begin{itemize}
    \item 60\% des personnes interrogées étaient des femmes;\\[-4ex]
    \item 10\% des hommes interrogés étaient en surpoids.\\[-4ex]
\end{itemize}
\begin{enumerate}
    \item Combien d'habitants interrogés sont des hommes qui ne sont pas en surpoids?\\[6ex]
    \item Ces personnes interrogées représentent 7,8\% des habitants du village. Combien de personnes habitent ce village?\\[6ex]
\end{enumerate}
\end{exercice}